原來香港一早學支共限制香港人出境

只要你人在觀察名單上

//一名早前留守理大校園的青年K（化名），早前捱飢抵冷多天，最終「頂唔順」，決定離開理大。他接受本報訪問時透露，當日他與友人登上救護車前，警方曾登記他們的身份證資料，又拍攝他們的樣貌和裝束，最終放行，未作拘捕。後來他們離開醫院，一直相安無事。
惟因近日壓力甚大，K遂即興買機票，打算相約一同由理大出走的友人旅行散心。他臨行前已咨詢律師意見，加上他之前亦曾因參與抗爭運動被捕，但在警方保釋下仍能順利出國旅行，故相信今次在未被拘捕的情況下，應無離境限制。
相關新聞：【抗暴之戰】內地大專「洗腦talk」抹黑港示威 呂秉權：憂學生同情香港

航空公司職員建議別出境
不過，當他與友人到達機場辦理登機手續，卻覺事有蹺蹊。有航空公司職員向他們透露，他們的名字已被列入通報名單，一旦他們辦理登機手續，「就要通知唔知上司定係警察」。職員更建議他們不要出境。
一眾友人商討後，決定讓其中一名從未被捕、僅曾於理大外遭警方登記身份證的友人先行過關。詎料，該友人在離境大堂打算用身份證通過e-道時，被入境事務處職員截停並帶往房間扣查。K與其他友人見狀，遂折返離開機場。K其後得知，被扣查友人事後遭帶返警署，警員並以暴動罪名拘捕他，暫時不准保釋。
K質疑警方對他既未拘捕、亦無通緝，「你冇話過我唔可以出境，你只係登記資料，唔係拘捕，點解你可以响入境處度攔住我，唔畀我出境呢？」他對警方做法深感不滿：「即係我一直留响香港就冇罪，但只要我一諗住離開香港，你就要拉？」
批評警方製造白色恐怖
他自言根本沒有出境限制，旅遊證件亦未被沒收，但他已不敢再嘗試離境，「依家有抗爭者响我哋面前咁樣畀人拉咗，咁好明顯佢唔會畀我哋出境」。他批評警方限制市民人身自由：「乜都保障唔到！你講到明話登記完就算，但原來唔係，即刻秋後算帳。」
他更聽聞有部份學生相信警方之言登記資料，但不久亦與他面對相同遭遇，「有個record响度，佢鍾意幾時搞就幾時搞？我當佢呢一世都唔拉我，咁冇理由我呢一世都唔可以出境嗰喎」。
身為選民的K更懷疑，當局此舉是要製造白色恐怖，影響星期日區議會選舉的選情，「可能想我哋出唔到街，匿埋晒，投唔到票，令到建制派有機會贏」。
K說，他感到無奈亦無助，未有打算，只知自己根本不想逃避：「我唔係想用啲非法途徑離開香港。我出嚟做咁多嘢，其實就係想留响香港，想香港好。」
警方無權限制保釋人士出入境
有義務律師坦言，青年K現時頻臨壓力爆煲，自覺處境猶如逃犯，「佢問係咪呢世都要匿埋，點解要迫到佢咁」，形容警方正製造白色恐怖，「一係你就拘捕佢囉，帶佢上法庭，堂堂正正提出保釋條件」。
他批評警方今次猶如透過隨時拘捕，變相向市民施加出入境限制，極不合理，「唔好呃人哋行出嚟，等人以為最多只係登記，但係原來會被捕」。惟因現時K既未被拘捕、亦非遭羈留，「唔可以申請人身保護令」，故法律程序上可做的有限。
律師陳惠源則指出，警方會因應個別情況，准許被捕人士自簽擔保、或以現金保釋外出。但除此之外，警方無權施加任何附帶保釋條件，包括沒收旅遊證件或限制出入境。只有法庭才有權施加相關保釋條件。警方今次做法，根本是以行政手段侵犯《基本法》賦予市民的出入境自由，做法完全不合理，質疑警方濫權。
大律師陸偉雄則指，即使是被捕人士，「一日未上庭，一日都唔可以限制佢出入境自由」。況且現在相關人士既非被警方通緝，亦非下落不明，「佢當然可以自由活動，冇理由限制佢，咁樣好大問題」。陸形容警方做法罕見兼奇怪，「點解當時唔拉，依家又拉？」
記者 楊家樂//

英文版
Twitter

咁即係其實任何人只要被抄過資料都有可能出唔到境
即使我只係路過示威現場被抄

推

唔係好明咁即係佢而家有冇上堂，如果係冇起訴嘅佢都可以繼續離開應該

[選前大型民意調查]大家係咪真係想贏返香港？

唔係信支共下話

香港簡易流亡手冊

應該唔會吧

永遠被困

屌

集中營困毒港

下

Cls

驚人走去外國尋求庇護

好嚴重推

Fk

睇佢都想拖時間搜集證據 拖返一兩年先
全部告 而加告會唔會反而有利啲？

希望法官公正d就真。

push

一早講左自首=暴動...

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

唔想有外國勢力

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

將來 bno 平權應該會全部人限制出境

自首啊嗱

sd去美國啦

屌依個必須要fc

踢保完之後，再拘捕好似就一定要檢控？

先踢保再出境迫佢唔夠料檢控得唔得？

除咗實測 可以點check?
死差佬根本唔會照實答 9x9 話係個別事件
認真問

放上Twitter

要繼續Twitter 俾人欣賞下警察國家係點

一世踎係香港

好慘

Push

屌 真係好撚仆街

可能要帶埋律師先得

推啊屌

果陣好多人講咗好多次唔好自己行出去，俾人留資料，實秋後算帳，唉

onlun79?

睇下會唔會過堂
如果唔夠料過堂，保釋或坐爆後就可以離境

twit啦

港共

而家似係唔拉你，但又玩嘢軟禁你起香港

cls

//一眾友人商討後，決定讓其中一名從未被捕、僅曾於理大外遭警方登記身份證的友人先行過關。詎料，該友人在離境大堂打算用身份證通過e-道時，被入境事務處職員截停並帶往房間扣查。//

個男仔好慘

兩年前嘅po

係時候貼出嚟啦喂 國際版 本地版

認真 揸外國passport出香港境會唔會有事
唔用香港證件出境
警犬抄完牌最多得身份證資料?

出境個下拉佢
所以佢咪要跟返狗屋

Fc?

係呢幾日暴動現場抄左牌先大獲姐

俾人抄過兩次大唔大鑊..

冇睇錯即係死黑狗係直程癲到
佢個朋友只係理大外圍比人抄左身分證就告暴動

推啦屌

抄牌係咪等於登記先

抄左資料其實係預約拒捕架啦

港共唔想出現係鏡頭下一日之內捉好多人，然後好多人反抗，血腥鎮壓嘅情景，用呢招氹人出黎先姐
之後再捉係冇鏡頭影到，日常生活個時先捉人，反正抄左資料幾時捉都得，所以先有份List防止人走佬，一知有人想走就唔等，即刻捉左先

出境自由

仲信呢個制度

用護照出境呢？

識玩緊係約定成班人飛
中間帶幾個律師 記者 同議員
睇下之後點

推比理大留守50義士睇
出唔出都一樣
照告

警方已經成為中共破壞香港法治系統的馬前卒！

用自己嘅方式離開香港

推 我已經等唔到班狗長命百歲百病纏身 想佢地全部人即刻喺呢個世界消息

一早入曬database
唔係抄身份證嚟做乜

係消防集會俾人抄牌影大頭 但乜都無搜到無被捕 會唔會出唔到境

好恐怖

OMG

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

就算唔係Poly比人抄都可能遲早比人秋後

事態嚴重，Solomon Yue

purh.

Tui

支共警察

應該冇事

推唔郁都推

屌呀
咁未滿18，當時跟咗白車走，被影大頭同身分證資料
但半年後要出國讀書，到時又唔撚比？

買船飛試無咁傷

無關係，佢可以申請押後，畀你保釋但係限制出境。

冇入境印就知你係香港人，會要你show hkid

認同
唯一既辦法係咁，冇得搞
入到去就係他國領土

正常情況 除左受到法律制止 否則香港人都係享有出入境自由 入境處冇權唔比你出境

但而家黑警權力無限大

痴撚線

班狗真係皇軍 痴撚線

Push
Twitter Reddit

講左幾多次出去自首係肯定渣都冇得剩，又唔撚聽

小朋友

下 姐係係poly範圍外比人抄牌都計？

我試過入唔到澳門
帶返我返香港

呢個大家真係要睇，香港人有出入境自由架

搵議員一齊去美國領事館申請政治庇護搞大佢

我屌佢老母 幾時比天收

機場職員違規爆內幕都走去搵自己黎fc
真係讚佢地又唔係鬧佢地又唔係

推呀屌

tbc li hk g

Push.

不了，無端出唔到嘅，聚埋周一入領館了，睇係即時政庇定係點。連出入境嘅自由都無。嚴重違反基本法

随時R美僑民都可以無端被禁止出境。航母軍機方案要準備了

唔撚係掛 唔係poly都比人搞？

共產黨信唔過是常識吧 香港黑警一早已經係黨衛軍為政權服務

S

好正常吧，佢全部當罪犯處理

Z

死黑警根本拎左資料亂咁send
可能第日book場打波都有你資料
send番大陸我唔想嚇大家
但呢樣大家有定心理準備

暴你個動

推！ cls

試下自己黎 唔好等人做

仲要影埋相
人面識別都加埋落去

AntiChiNazi

踢保出唔出到境先

黑名單 (臺灣)

黑名單一般指駐外單位不予核發簽證的參考名­單，或者對於出境者不再核准其入境的政策，被視為打壓異己、維護專制統治、以及宣稱維護國家安全的重要手段。

在台灣，黑名單特別指國民黨政府來臺之後，在國民黨專制的戒嚴時期，針對主張臺獨、民主或同情左派以及共產主義等政治異議人士，採取不予核發簽證或禁止入境措施。針對「黑名單」返臺的禁令在1992年解嚴之後終止，官方稱「列註人員名單」。台灣解嚴回歸真正的法治社會後才有「不受歡迎人士」名單取而代之。

)

凡是參加過抗爭的香港人，一旦離境就無法回港，入境即逮捕。

想知有冇手足 唔係係poly現場被抄牌
但可能只係日常經過被抄完都出唔到國？
真心想知 呢樣野好大獲

Source?

好懷疑係fake news

信差佬
真係天真

篇文話係理大行出黎，警方當你係自首
信差佬哎那

介唔介意透露少少係邊度被抄過？

不過大部分香港人不知道黑名單

唔係去到咁痴線嘅地步呀嘛
如通普通抄咗都禁你出境

咁就真係出入境自由完全剝奪

呢單野好嚴重...

搞大佢，出境自由都冇

香港革命結束，等5年再來

唔係我純粹好奇想知
想fc一下

公安做法

用唔到合法途徑走嘅話, 唯有偷渡, 睇嚟要整多次黃雀行動

中共港共可能覺得黃台仰走得甩去德國, 好落佢哋面, 佢哋唔會再俾多一個黃台仰出現

重信佢po先白痴

咁依你所見成單野係真定假先

五毛 fake new

仲有人信純登記
幾百個登記既真係

搞到法律撚都要重新認識法律
popo定既法先係真理

等坐監 唔會比你出去

今時今日仲有啲咩係唔會發生

我屌你老母呀警察

咁多P牌五毛變五分黨上來搵食
即係真架啦

根本講左十萬次登記=預約被捕
只係佢地太傻太天真先會信啲狗

即係驚你地集體踢保
你登記佢反而攤長黎拉
自首變成最on9 option ?

當初好多人都講咗
咪撚信老鼠曾咪撚信黑狗
然後都仲有幾百人咁天真行出來登記
仲要相信唔會有秋後算帳
我真係唔知講咩好

推社會評級登記制度前哨

依家只係針對被抄牌既人
遲下未抄既都可能出事
最後可能癲到，外國人想離開香港都隨時唔放人走

抄咗牌千其唔好過澳門同去蝗國
黑警share 晒d資料

831

721

佢而家就係靠嚇，今時今日行街都隨時比人查身分證啦。
最好真係一大班人搵埋記者同律師一齊出境，搞大件事！

其實佢應該離境
襯佢無人手搞時搏拉

一早限左子峯出國演講

共產黨點會信得過

Twitter啦

日期list 越嚟越長 越嚟越密

共享大監區榮耀

黑警死全家

明居正。 殺一批。關一批。管一批

出入境自由受限 基本法已死 國際宣傳組準備

去大陸同澳門就小心d

入境唔係拉你，只係通報黑警，帶你去一邊「扣查」
你問番佢係咪拘捕你或者有咩法例唔比你出境
你要走佢吹你唔漲
佢哋只係負責拖到黑警黎拉人
你留低係「自願」
所以你夾硬要走佢都冇符

推撚到林鄭條仆街出黎解釋啦 不過都係上左twitter先

完全係行緊支那國個套

有無手足試過stop and Search但無比人落charge同無入過狗屋 但岀過境

共匪話冇後果
你倒轉聽就得啦成句

之前有人話被登記過 澳門都過唔到

推上twitter

Passport 有名生日性別 hkid 又有
都捉到你

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

推 cls

重要 推

up

又要推上國際
香港人被限制出入境

其實你告佢都冇用，你有咩風吹草動咪即刻拘捕你落案
你就算告得贏，佢咪即刻拘捕哂之前cap落身份證個d人
反而仲害左班人

快d買飛去台灣試9佢

政府根本唔可信

睇新聞係話入咗"需通知名單"，
可能有幾萬人，
同埋係準備離境至俾人以"暴動"罪名拘捕，
即係你要出境嗰陣至知有冇上咗嗰名單，
不過佢拘捕咗你，
到上法庭嗰法官俾你離港嘅話，
你再買機票離境，
啲警犬都吹你唔脹，
當然啲警犬依家失晒控，
佢一樣可以用其他罪名等你上唔到機，
你有米嘅就搵律師申請人生保護令，
咁佢就真係唔敢旭你啦

希望其他國家都響應美國立人權法，所有狗+直屬親戚都入唔到境

推呀 屌 死黑警

屌，咁你咪陪你個fd一齊出埋境，一齊俾佢用暴動罪拘捕囉。上埋court傾埋保釋條件

又玩白色恐怖？

失信人

坐船偷渡去台灣，然後再諗

點限制英國人出境？

簡單啲講，同支那一樣，基本法就寫得好靚，實際公安法先大曬

搵個罪名拉你困你囉
支那好多前科架啦
唔好咁天真啦
支那困過楓葉國前外相㗎

基本法已死，中共洗頭艇拉人就出入境自由，警察講聲就乜自由都無

出得黎發夢預左啦

有記者報左， like, retweet, comment

點可以幫到佢地

人渣

又話有出入境自由dklm

tui

黃雀行動獲救者報恩 啟動援救港人方案

屌 想困死我地

721831101111

一於煲大佢，助攻選舉

入境都唔係好人

拘捕要48小時內過堂

登記左可以搵夠料先拉

新曱甴王鄧炳強加埋奶曱甴鞋底既曾國衛合作 不意外

估到

屌佢老母

他朝可以限制所有年青人出境
自私地講句，各位年青人有得走好走

但如果咩都冇講 淨係好似平時比龜抖咁呢

冇charge你應該唔洗驚, 甚至你本身無嘢比佢charge到的話更加唔洗驚, 佢無料喺手無可能屈到你
佢取易不取難, 雖然唔可以100%肯定, 但你喺個list嘅機會應該唔高

好早期，坐左48
不過一定告唔入既，因為我未落場
搵到我支len pan

之後工作關係要去澳門，試左幾次都過到既，但一定扣留2－3個鍾
因為我個名已經係個watching list道

最近一次直頭唔比我入，叫我坐船返香港

但係出入香港境係冇問題

無耐前落單 比人試過搜身 影曬相抄資料 之後放行 無坐48 無野搜到
黎緊去旅行 搞到依家好擔心。。

FF

只係佢地冇噤多人手拉人 告人

抄定慢慢上門拉

你出國驚你唔返黎先即刻告

唔好問我任何野

Thx for sharing
Retweeted

原來係潛逃 果然無句真

我仲唸著出國讀書，但依家保釋咗，唔知系未永遠出唔到去。。

出香港冇事既

[深度數據分析] 你知道嗎？多你一票好多

屌。

太黐線
咁做法想我哋陪佢哋一世留喺大灣區。。。報復呀

真。和你飛之外國散心旅行團
曾經或未曾畀警察登記身份證號碼均可參與

P牌幫推

如何？